\clearpage
\vspace*{\fill}
\section*{Prohlášení}
\indent\indent Prohlašuji, že jsem svou práci SOČ vypracoval samostatně a použil jsem pouze podklady (literaturu, projekty, SW atd.) uvedené v seznamu vloženém v práci SOČ.
	
Prohlašuji, že tištěná verze a elektronická verze soutěžní práce SOČ jsou shodné.
	
Nemám závažný důvod proti zpřístupňování této práce v souladu se zákonem č. 121/2000 Sb., o právu autorském, o právech souvisejících s právem autorským a o změně některých zákonů (autorský zákon) v platném znění. 
	\newline\newline
	V Olomouci dne \today\hspace*{4cm}podpis: \dotfill\newline

\clearpage
\vspace*{\fill}	
\section*{Poděkování}
\indent\indent Chtěl bych vyslovit poděkování panu Ing. Pavlu Lorenzovi, Ing. Jiřímu Burdovi a Ing. Petru Ďurišovi, za odborné konzultace a poskytnuté informace. Dále bych chtěl poděkovat Ing. Petru Ďurišovi za pomoc s výrobou desek plošných spojů. V neposlední řadě patří velký dík mému tátovi, který mi pomohl s ukotvením antény a výrobou krabičky.

\clearpage
\section*{ANOTACE}
\indent\indent Tato práce popisuje návrh, konstrukci a realizace SDR přijímače pro pásmo krátkých vln. Dále se věnuje digitálnímu zpracování signálu. Postupně je v textu rozebraná cesta signálu od antény až k operátorovi radiové stanice.
\newline\newline	
\noindent\textbf{Klíčová slova:}
SDR, softwarově definované rádio, přijímač, filtr, digitalizace, mikrokontrolér, ATmega8, směšovač, DDS, přímá digitální syntéza, oscilátor, Johnsonův čítač, kvadraturní detektor.

\vspace{3cm}

\section*{ANNOTATION}
\indent\indent This work describes a design, construction and realization SDR radio for short waves. Futher it presents digital processing of signal. Text deconstructs signal's path step by step from anthena to radio station operator.
\newline\newline
\noindent\textbf{Key words:}
SDR, software defined radio, receiver, filter, digitization, microcontroller, ATmega8, mixer, DDS, direct digital synthesis, oscillator, Johnson counter, quadrature detector.

\vspace*{\fill}
	
