\clearpage
\def\refname{Seznam použité literatury a studijních materiálů}
\begin{thebibliography}{10}

	\bibitem[1]{nitro}
	{\em  Karel OK2ZI:}
		{\bf Širokopásmový vf zesilovač $[$\textmd{online}$]$ $[$\textmd{cit. 11-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\href{http://ok2zi.blogspot.cz/2010/11/pasmova-propust-predzesilovac-pro-160m.html}{http://ok2zi.blogspot.cz\\/2010/11/pasmova-propust-predzesilovac-pro-160m.html}}
		
	\bibitem[2]{OK1UNL}
	{\em Doc. OK1UNL:}
		{\bf Úvod do SDR $[$\textmd{online}$]$ $[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://www.ok1cjb.cz/index.php}}
		
	\bibitem[3]{frekvenční spektrum na výstupu DDS}
	{\em Analog Devices:}
		{\bf Podpora pro vývojáře DDS generátorů$[$\textmd{online}$]$ $[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://www.analog.com/designtools/en/simdds/dtDDSMain.aspx}}
		
	\bibitem[4]{s.maslan@seznam.cz}
	{\em Vlastimil Slinták:}
		{\bf FFT na AVR $[$\textmd{online}$]$ $[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://elektronika.kvalitne.cz/\\ATMEL/necoteorie/transformation/AVRFFT/AVRFFT.html}}
		
	\bibitem[5]{Mikael Q Kuisma}
	{\em Mikael Q Kuisma:}
		{\bf Zpracování I a Q signálů $[$\textmd{online}$]$ \\$[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://whiteboard.ping.se/SDR/IQ}}


\bibitem[6]{Jarda OK1HDU}
	{\em Jarda OK1HDU:}
		{\bf Úvod do radioelektroniky $[$\textmd{online}$]$ \\$[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://599.cz/search.php?\\rsvelikost=sab\&rstext=all-phpRS-all\&rstema=13\&stromhlmenu=13}}


\bibitem[7]{OK2IP}
	{\em OK2IP:}
		{\bf web zabývající se problematikou SDR $[$\textmd{online}$]$ \\$[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://sdr.ipip.cz/}}


\bibitem[8]{komunitní projekt}
	{\em komunitní projekt:}
		{\bf knihovny určené ke zpracování signálu $[$\textmd{online}$]$ \\$[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://gnuradio.org/redmine/projects/gnuradio/wiki}}


\bibitem[9]{komunitní projekt}
	{\em komunitní projekt:}
		{\bf software pro zpracování signálu $[$\textmd{online}$]$ \\$[$\textmd{cit. 13-4-2015}$]$}\\
		Dostupné z: \texttt{\url{http://sdrsharp.com/}}


\addcontentsline{toc}{section}{Seznam použité literatury a studijních materiálů} 
\end{thebibliography}

\clearpage