\clearpage
\vspace*{\fill}
\section*{Prohlášení}
\indent\indent Prohlašuji, že jsem svou práci vypracoval samostatně a použil jsem pouze podklady (literaturu, projekty, SW atd.) uvedené v seznamu vloženém v práci.
		
Nemám závažný důvod proti zpřístupňování této práce v souladu se zákonem č. 121/2000 Sb., o právu autorském, o právech souvisejících s právem autorským a o změně některých zákonů (autorský zákon) v platném znění. 
	\newline\newline
	V Olomouci dne \today\hspace*{4cm}podpis: \dotfill\newline

\clearpage
\vspace*{\fill}	
\section*{Poděkování}
\indent\indent Chtěl bych vyslovit poděkování panu Ing. Pavlu Lorenzovi, Ing. Jiřímu Burdovi a Ing. Petru Ďurišovi, za odborné konzultace a poskytnuté informace. Dále bych chtěl poděkovat Ing. Petru Ďurišovi za pomoc s výrobou desek plošných spojů. V neposlední řadě patří velký dík mému tátovi, který mi pomohl s ukotvením antény a výrobou krabičky.

\clearpage
\section*{ANOTACE}
\indent\indent Tato práce popisuje návrh, konstrukci a realizace SDR přijímače pro pásmo krátkých vln. Dále se věnuje digitálnímu zpracování signálu. Postupně je v textu rozebraná cesta signálu od antény až k operátorovi radiové stanice. Cílem projektu bylo získání nových znalostí a zkušeností z oblasti zpracování signálu a radio elektroniky. Výsledkem projektu je funkční přijímač určený pro příjem radiových stanic na pásmech krátkých vln.
\newline\newline	
\noindent\textbf{Klíčová slova:}
SDR, softwarově definované rádio, přijímač, filtr, digitalizace, mikrokontrolér, ATmega8, směšovač, DDS, přímá digitální syntéza, oscilátor, Johnsonův čítač, kvadraturní detektor.

\section*{ANNOTATION}
\indent\indent This work describes a design, construction and realization SDR radio for short waves. Futher it presents digital processing of signal. Text deconstructs signal's path step by step from anthena to radio station operator. Goal of the project was gain of knowledge and experience from field of processing signal and radioelectronics. Project's result is functional dedicated for recieving radiostations in short-wave band.
\newline\newline
\noindent\textbf{Key words:}
SDR, software defined radio, receiver, filter, digitization, microcontroller, ATmega8, mixer, DDS, direct digital synthesis, oscillator, Johnson counter, quadrature detector.

\vspace*{\fill}
	
